《我有個做左人生贏家嘅港女家姐》

（序）介紹

初次見面，介紹返自己先。
我叫余慧，係香港某個人生贏家嘅妹妹。

咩係人生贏家？我諗人人定義都唔同，可能係有錢？生得靚？唔洗做？成績好？
又或者有部分人覺得中六合彩同嫁個有錢人已經贏哂啦！

雖然我家姐唔係特別有錢，唔係特別靚，人蠢又係終極大港女，偏偏佢就做左人生贏家。

唉⋯⋯時也、命也、運也。

作為人生贏家嘅妹妹，我嘅生活自然有所改變。不過唔係你諗緊嗰種改變，乜你覺得呢個世界真係咁多「一人得道，雞犬升天」咩？

唔好傻啦，童話故事咩⋯⋯
更何況，你聽過邊個公主係有妹妹架？
就算有，佢一係就做配角襯托公主，一係就做奸角陷害公主，最尾一定唔會有屬於佢嘅Happy Ending。
其實，或者⋯可能⋯有嘅。BUT...Who cares?

二十年喇，我係佢嘅生活中分別扮演左呢2種唔討好嘅角色，種種經歷真係一言難盡，再言落淚⋯⋯

留名所有家姐都係仆街

（一）嬰兒期
由我啱啱擁有生命開始，我好似已經注定做襯托鮮花嘅綠葉，我嘅人生真係屬於我嘅？呢個問題已經存在係我腦海中太耐喇！

「阿爸，我⋯我係咪就快有個細佬或者妹喇？」女孩望住爸爸認真咁問。

「下？你點知架？」男人嘅神情閃過一瞬慌亂，下一秒，佢慢慢蹲下，直至視線同女孩齊平。

「你一個人唔係幾好咩？你阿媽年紀大喇，你又有唔少朋友，都唔會悶得去邊，照顧BB好麻煩架喎，以後無得出去玩，無而家咁自由，你想咁咩？」無人知道呢個男人到底係說服緊自己定係面前嘅女孩，不過佢嘅神情同底氣不足都明示左佢嘅猶豫不決，佢嘅掙扎。

女孩嘅意見或者就係決定BB去留嘅關鍵。「我幾中意BB，佢地好似真人版公仔咁，就叫阿媽生個出嚟比我玩啦！」感激當年洋娃娃嘅流行

「BB改咩名好？」
「阿媽，屋企冇零食喇，我地落惠康買薯片啦！」
「唔好嘈我住，我要早d諗下幫BB改咩名，你阿婆有個相熟嘅算命師傅，改好左呢幾日可以比佢睇下。」
「洗乜咁麻煩，我幫你諗咪得囉！全屋入面我識得最多字！」
「都好！」
「女就叫阿惠，男就叫阿康。」
「乜你咁求其架，算喇，唔洗你幫我諗，我比錢你自己落去買野食啦！」

女孩嘅自尊心受挫，於是攞起左紙筆，寫左一個「慧」同一個「匡」係紙上面。
「我講嘅係呢個慧同呢個匡呀！不知幾有文化，一d都唔求其架。」

女人微微一笑，望住紙上嗰兩個字，突然覺得由姐姐改名好似幾有意義，心中就有左決定⋯⋯

呢個係由眾多小故事組合而成嘅大故事，當中有真有假，要知道真真假假先可以帶嚟更多嘅樂趣

家姐呢種生物真係好恐怖，歡迎大家追故嘅同時亦分享下自己被欺壓嘅經歷。

故事大部分以口語敘述，睇唔慣我都唔會改 畢竟呢個係我嘅style，唔中意冇人逼你睇。

故事會不定時更新，更新篇幅亦不固定，始終係第一次寫文，估計係一個短故，大家唔好有太大期望

太短唔夠喉啊繼續繼續

<-推post

有文未

（二）童年陰影(1)
幾個月後，我出世喇！
十年嘅年齡差距比左家姐囂張嘅資本
名為悲慘嘅濃霧由呢一日起一直籠罩住我嘅人生⋯⋯

作為一個合格嘅洋娃娃，日日比主人解(折)悶(磨)當然係常態啦
有唔少童年陰影都係拜我家姐所賜，趁我仲係手無搏雞之力，佢可以話係肆無忌憚咁欺壓我。

小時候，家庭收入甚微，算係草根中較低嘅階層。家姐除左身邊嘅豬朋狗友，我就係佢嘅唯一娛樂。種種惡作劇自然不在話下，每次佢唔開心都會發洩係我身上，無論係比阿媽鬧、比朋友激親、比老師罰，係佢眼中需要付出代價嘅只會係我。

天啊，我嗰陣只係一個BB，而家聽返佢曾經對我做過嘅惡行都覺得自己可憐又可悲。
可憐，係因為自己當時無能力去反抗！
可悲，係因為直至今日我依然未反抗成功！！！

等我先分享下我嘅童年陰影系列之
｛昆蟲｝

由於家境貧困，我就寢嘅地方只係一張小小嘅木製BB床，簡陋二字足以形容，可想而知所用木材並不屬上品，蟲蛀情況亦時有發現。

我家姐膽子不大，但卻唔似一般女仔咁怕昆蟲。有一次，佢見到一條蟲從洞中鑽左出嚟，即刻徒手捉住左佢，眼睛掃過我安穩嘅睡顏，心生一計，將蟲放係我嘅面上任由佢爬行，每每係佢即將爬入我嘅眼耳口鼻前阻止佢，令佢改變方向繼續爬，聽講呢個遊戲可以玩半日⋯⋯

然而，人有失手，馬有亂蹄。

係第二十二次玩呢個遊戲嘅時候，比阿媽發現左。巧合嘅係，家姐正準備阻止當日嗰條新蟲蟲爬入我個口，因為比阿媽突然大聲呼喝，佢嚇到縮左手，結果我都唔想再提喇，大家應該都明白啦。

除此之外，又有一次，屋企嚟左個朋友叫小強。無錯！就係人人得而誅之，令女士們聞之色變嘅小強。

當年，我6歲。人生中第一次同小強見面，緊係要把握機會認識下，但係以前嘅小強唔及而家嗰d咁開放，可以話係我行前一步，佢退後一步。

我深諳勉強無幸福嘅道理，正打算放棄。家姐辦完大事由廁所出嚟就見到地上嘅小強，雖然佢唔驚昆蟲，但唔包括小強，佢尖叫左一聲，扯住我做防護盾之後就向小強投擲拖鞋，希望佢會一擊斃命。

而小強嘅生命力極其旺盛，值得你我敬佩，佢不但無如我家姐所願咁安詳死去，更敏捷地避開左。唔知大家有冇聽過：如果係地上嘅小強恐怖值係100，咁係空中飛舞嘅小強就係原本嘅1000000000000000倍！

作為前線擋箭牌嘅我，受到正面且強烈嘅攻擊，由頭到腳都留下左小強嘅腳印，我弱小嘅心靈亦因爲呢種初體驗而受到巨大嘅衝擊。

就係咁，昆蟲呢兩個字成為左令我達至恐慌嘅導火線，一旦遇到，我地屋企必定會傳出慘烈嘅尖叫同喊聲。

Bb時代都記得